\begin{dedicatoria}
   \vspace*{\fill}
   \centering
   Este trabalho é dedicado primeiramente a Deus que me fortaleceu em todos os momentos de dificuldade, devo a ele todo o conhecimento adquirido na realização deste trabalho. Também dedico esse a minha família que sempre torceu pelo meu sucesso e me auxilou em todas as minhas necessidades, minha mãe, pai, tias, tios, madrinhas e padrinhos. Além disso, quero trazer presente a memória das minhas avós, pois, sem elas não seria possível chegar a essa conquista. Da mesma forma, agradeço a minha namorada pelo apoio, paciência e auxílio na realização dessa monografia.
   \noindent
   \textit{} \vspace*{\fill}
\end{dedicatoria}